最近身同手有啲一粒粒好痕

佢係得閒出現痕一陣，之後就退，都係最近2日先出現，究竟咩黎？？好驚

濕疹

但我由細到大都冇

蕁麻疹

多數人係廿幾歲出
呢排壓力大？

風癩

冇呀

似，會傳染嗎，點解決

我成日都係咁
但都唔知點解

咁大個仔都未出過疹

唔會傳染，
暫時唔好用熱水或者皂液沖涼，直至散哂為止，否則會刺激生得仲勁
唔好飲涼嘢/凍嘢住
有分急性同慢性（急性比較常見），急性係半日至一日左右就會散哂，慢性係唔識散嘅
我有時都會出急性，個人經驗真係生太多嘅話啪一粒治敏速（或同類藥物）係有幫助，真係唔散就去睇醫生啦
希望幫到你

其實持續左3日，出一陣大概5分鐘到就散，之後痕第2個位，有時拍打佢散得快啲，如果唔睇醫生，我呢種程度食治敏速係咪斷尾，第一次出疹

有無食蛋類

我冇食物敏感，咩都食，蛋可能都有食少少

治敏速呢啲咁強既成藥唔可以成日食
去睇醫生都係比抗敏藥同類固醇你搽

無話斷唔斷尾, 蕁麻疹無特定引病原因好難查, 同濕疹咁麻煩, 仲要係來無影去無踪, 到你去到醫生度睇又會突然散哂

但可以留意同埋改善自己去避免, 個人覺得係有幫助
- 留意下自己食過啲咩/ 接觸過啲咩/ 做過啲咩會過敏 (例:我連手臂掛住個買野袋既勒痕都會引發過敏), 盡量避開致敏源
- 飲多啲水, 盡量飲常溫野
- 有啲人脾胃虛都會發, 留意下自己平時有無胃寒果啲情況, 食凍野好傷脾胃
- 食少啲水楊酸既食物, 低水楊酸飲食, 你查下google
- 沖涼唔好沖咁熱

以上個人經驗, 已經無睇再醫生, 注意返自己身體情況/生活習慣, 出既次數少左好多

之前試過無啦啦有，過一排又退咗

個po 越睇越痕

我之前都試過，咁啱嗰排箍牙剝完牙個人好攰又冇點食嘢加做運動，抵抗力差咗所以皮膚敏感，過幾日就冇事。